英國真係痴撚線，BBC出埋片請教授講戴口罩無用

無用？
無用既話香港又會咁低增長？

英國研究

no vision no glory no sunset only darkness

其實最多都係"未有實驗證明有用" 佢地憑乜野實牙實齒話無用

侵個健康顧問都一樣, 次次都企係侵開記者會都企係隔離開, 成個歐美理論無變過

好似話極右翼政客唔鍾意信主流科學

國家維穩機器

頭幾句已經錯
飛沫傳聞，而且好似話係特定條例下，氣溶膠都會傳聞

Dr Shun May Yeung obtained a MBBS from Guys and St Thomas' Medical School. She completed specialist training in paediatrics and infectious disease in London at Great Ormond Street Hospital, St Mary's Hospital, Royal London Hospital, Queen Charlotte's and Chelsea Hospital, and the Queen Elizabeth Hospital for Children. Dr Yeung holds a PhD and diploma in tropical medicine and hygiene and tropical medicine (DTM&H) which she obtained from the London School of Hygiene and Tropical Medicine, University of London.

咁嘅水平都畢到業

一黎人地缺口罩，同人講有用國民有咩反應？
二黎好多國家都無用試劑去全部檢驗，你地睇意大利個數據已經叫貼近玩現實，香港係冇去check 姐。

缺口罩咪叫佢哋乜都好是撚但揾嘢蒙面囉，頸巾又得紙巾又得

驚引起恐慌叫人唔戴
呢個已經好唔道德
因為佢講到用嘢遮擋係無用
而唔係積極諗方法去代替解決

咁同中共有乜嘢分別？
根本紙包唔住火

人地鬼佬唔夠口罩用，咪搵D教授對D白皮豬話口罩冇用，唔使戴口罩囉

正如香港舊年452個今年70個位點都唔夠分，
咪搵D所謂KOL對D豬講投票冇撚用，唔使投有效票囉。

你比個solution 黎吖不如，

我出埋佢份糧呀
豬咀又好
自製口罩又好
都唔係叫人咪撚戴

意大利個數據已經叫貼近玩現實

0:50 If you're not close to people, they're not coughing and sneezing on you...

有人咳先戴咪遲咗

「日落廢國」果然名不虛傳

咁學派研究得出既結論係咁 你無得用香港既情況去反駁返人地 因為有好多外在因素影響個結果架wor 可以係香港人經歷過sars衛生意識高過外國
減低咗感染 etc 更何況外國學者出黎講野都要承擔責任 唔會好似贏國咁造馬唔駛負責

我只會話我地有我地戴 佢地有佢地唔戴 用香港既情況去反駁太過武斷

陳雲幾個月前已經咁講

都係個句
叫啲醫生護士唔好戴攬炒

口罩預防能力係好低 但避免傳染人好大

本身有病先載係啱。但呢隻太多無病徵又高傳染性 所以載口罩好緊要

真係
叫下啲人自製口罩都好過冇

用塊布傘口都好過直接吸入啦，起碼被感染機率降低，英豬唔滅亡係奇蹟

咁咪有排爆落去 完！

西方國家不嬲行開愚民政策 以1%精英治理99%弱智
用道德理由令社會不穩實際上唔可行

連登傳染病學家世界第一
人地個博士學位買翻黎

叫醫護除口罩

-空氣唔存在病毒-
如果周圍無人咁更係無錯 但如果去到多人地方你點知幾時隔離會有個帶毒者講野打乞痴散播帶病毒飛沫？

-唔需要個個都戴口罩 會令到真正需要口罩既人無口罩用-
都無錯但咁呢個係另一個層面既問題 你應該嚴格控制人群眾集 或者增加口罩供應
而唔係調返轉話戴口罩無用口罩供不應求唔代表口罩無用 偷互概念？

何況退一萬步當口罩真係擋唔到病毒 咁都起碼係自身無癥狀情況下減少傳染俾人既機會

點解外國咁多專家都會話口罩無用？係咪我有啲咩concept錯左 理解唔到

傳播。。。

英國自己有出過研究證明外科口罩甚至自製口罩都可以擋到比coronavirus更微細嘅病毒
不過愚民政策 係咁架啦

專家食屎啦

口罩防傳染人 > 比人傳染 = 無錯
但黑暗面係呢隻病無人知道自己中左伏
所以就算係咁，都無人想出聲
因為全民帶罩係可以擋到好多潛伏期的人傳染

所以唔好理佢有無用，係咪有病先帶
結果就係全民帶先有用

就算防衛作用低，但只要絕大部分人戴，傳媒速度都會慢好多啦下ma

啲人都唔知自己中咗
全部無戴口罩
萬一條友係你隔離打乞痴同咳
身邊所有人都大鑊

封左國 就唔關我哋事啦

呢個時候啲white supremacy出晒嚟
根本個潛台詞就係睇唔起香港台灣嘅教授

缺口罩就要偽造新聞？咁同支那有乜分別？
確保足夠口罩供應量唔係政府嘅責任咩？

口罩只係防飛沫 一社區爆發就冇咩用 周圍都瀨晒嘢

所以冇咩事就唔好出街

正常距離面對面交談已經有機會傳播，而隻中共病毒又有長潛伏期又有隱形帶毒者既問題，全民戴口罩點會無幫助

當然夠唔夠口罩係另一回事，關係到你個政府有無前瞻性，防疫意識是否足夠，出得條咁既維穩片即係

唔洗講咁多 睇圖就得
CDC叫人唔好帶口罩
一齊睇下 862萬人嘅NYC同730萬人嘅香港案例數字

呢方面衰撚過中國

但而家話口罩冇用啊 係為左免除恐慌就做埋啲唔道德嘅野？
為左維穩係漠視人民生命健康？
乜公眾唔係有知情權咩？

on9
搵張紙巾包都做到8成保護
你唔叫仲走去叫人祼衝
舔英都唔好咁啦

垃圾國家

仲要搵咗個華裔嘅你講依番說話先高招 welldone Blowis Jobson

你個名襯哂你
訓醒未啊？

真心求教 呢個學歷有咩問題呢

咪就係
講得番呢啲說話簡直唔係人嚟 維穩凌駕生命

香港仲要近個發源地

佢自己都識講如果你附近冇人打乞痴同咳載口罩係冇用

你叻得過K Kwong?

K Kwong經過實驗後，建議自製的HK Mask可以普通紙巾或廚房紙作替代濾芯，雖然透氣率差，呼吸會比較困難，但兩張紙巾卻能做到N95口罩約七成的過濾功能。K Kwong：「雖然稱不上是完美方法，但卻能一解香港人的燃眉之急。」

唔夠人講就話人支那人
數據反映一切
點解台港傳播速度低咁多？ 就係個個戴口罩
仲有 就算冇口罩
有學者講過 廚房紙整口罩都有8成功效 咁點解唔教育人民DIY?
因冇口罩而去維穩講大話話口罩冇用
係政府草菅人命的借口 講完

咪就講無口罩咪用紙巾lor
唔係不斷吹噓口罩無用嘛
咁同可控可防有咩分別

總知連登傳染病學世界第一
果堆title算係咩野

block鳩你個on9仔

呢條友冇腦港豬嚟
直接block鳩佢

其實口罩係防傳染唔係防感染

仆街，撚知幾時有人打乞痴同咳咩，佢都戇鳩嘅口罩就係攞嚟預防呀嘛

我信HKU教授

防感染都一定有一定作用
你永遠唔會知幾時有條仆街係你身邊咳

好似要求你戴咁

戴口睪和冇疫情有 causation ?

正解
呢D鬼婆真係唔奶唔知驚

都on99 如果係咁呀 啲士兵上戰場都唔使成日帶住頭盔啦 見到有敵人係你面前開槍先戴呀嘛

Face mask can help reduce the spread from infectious people when very close contact is unavoidable.

基本上香港周圍都咁多人
出街一定要有
外國某d郊區四圍都無人既都可能唔需要...

民生用口罩只係

東南亞人要迫番工 焗住戴 同生命對賭

日本就花粉症冇得避

想知有病先戴口罩呢套說法邊到嚟，我地認知唔係環境空氣對人體有害就要戴口罩咩隻病都被人定義做airborne，仲唔戴係想點撚樣日落帝國

無用咁d 醫生又戴?

英國佬: 果d 專家食屎

法國佬冇罩都會叫人企開啲啦
日落國係咪當國民係傻

基本上就係未能證實有用

所以口罩既效用，充其量只係不確定
大家可以係預設有用/無用

亞洲人預設口罩有用
而暫時客觀數字表明戴口罩既國家感染數字significantly偏低。“口罩有用”呢個預設站得住腳。

反而無客觀事實去支持“口罩無用”呢個預設

again，口罩效用充其量只係不確定，並唔可以實質地宣佈有用/無用

但班鬼佬由二月開始，不停以國家媒體，衛生機構轟炸式出聲明，文章去灌輸口罩無用。

喺效用不確定既情況，西方政府選擇性預設口罩無用，並強力灌輸相關立場比市民

一定有政治考量

事實就係大家都知口罩有用，但唔夠
未免引起恐慌，索性話無用

------------------------------------------------------------
個個鬼佬話“only wear it if you are sick”。但從來無人講潛伏期已經可以傳播，“only wear it if you are sick”已經係太遲。所以全民口罩係考慮埋潛伏期。

但無一個，無一個西方媒體提及過呢樣野。亦無提及過口罩與潛伏期既關係。
一味灌輸口罩無用。(唔信大家自己搵關於口罩既news article)

外國生活既鬼佬亦不見得思考呢個問題

頗為無奈

CNN 咪一樣

podcast

最仆街係講到帶有問題。

罩

紅色線是人類嬰兒出生數目。
藍色線是鸛鳥繁殖對數目。
結論：BB係鸛鳥生出來的

有冇用都好, 睇邊個笑到最後

少幾千萬人爭唔好

冇用醫生護士又日日帶.....

你要搵埋今朝美國話會空氣傳播果個出黎先得

無戴仲少

邊撚度係airborne呀

Lihkg University 1st hon 病理系（主修傳染病學）
Lihkg University mphil 傳染病學
Lihkg University PhD 傳染病學

問你點鬥

知唔知咩叫以事論事
唔好拎你啲謬誤出黎柒啦

bBC fake news

英國佬真係痴線

陳雲

政治部又陰毛

同意

個樣同淋病個賤人一擔擔

笑左

不過雖然無直接證據
口罩互相防止傳染加上洗手清潔停止社交等措施
理論上真係有效

但邏輯上要先確認佢地因為乜渠道中招

佢都on9, 我夠知我自己一個係間屋唔洗帶啦

佢地對個病毒認識似乎唔高添

都唔係完全錯, 口罩冇用係預設左一種 assumption, 就係佢哋主張佢 Social Distancing. 因為大原則上只要大家都係保持幾米距離, 經常洗手, 就算你冇戴口罩都好難傳播.

但係事實上人同人之間好難會相隔幾米 去溝通, 而當你係一個隱藏帶菌者, 就會變相散播病毒. 所以你唔用口罩就要 Lock Down.

你有用嘅話, 就可以好似香港咁樣繼續一半運作死唔晒.

佢偽造左啲咩新聞 ?

連登仔：信政府 鳩戴口罩，英國？不了
然後個個叫BN(O)平權 你地都係留番係香港/番大灣區啦

無錯
全世界得連登仔最認識隻病毒

最有用係social distance, 但唔可行之下就要靠口罩啦

bbc真係散佈口罩冇作用的新聞

好多人淨係睇咗 Title, 冇睇佢講啲乜嘢.

已經講咗叫你唔好 Close Contact, 咁原則上係冇錯喎.

但係你喺香港邊度有呢個可能. 甚至乎你喺倫敦都冇可能.

一來

二來
病毒可以係物件上停留生存幾日
所以如果可以阻以飛沫周圍飛，例如口罩
都有效防止傳播

秦國話無口罩揾塊巾遮住個口
起碼飛沫唔會飛到一周圍都係
搞到呢頭摸完張枱又掂返個鼻
只要大部分人都遮一遮個口鼻
就算唔係用外科口罩都頂到下

可惜, 有朋友 NHS 做緊, 其實佢哋自己口罩都唔係太過足夠. Sigh.

屌你 中文理解都咁差就咪同人拗啦

咁又唔可以將原因單一化係口罩有用嘅
畢竟經歷完沙士好多香港人都真係會驚會做唔同嘅防疫
Hand hygiene, face mask, quarantine 等多管齊下先有咁嘅成效
事實上的確係係空曠通風好嘅地方係唔需要 但香港係冇
Even你行山 （除非你係一至五可能會好少少）
所以情況唔可能applicable係香港
加上口罩其中一個作用就係防你攞手直接掂塊面
所以佢有佢講 我地有我地做啦
學何柏良話齋 睇下邊個先係笑到最後個個

就係唔信政府先戴口罩喎
政府係叫你戴咗都要除返落嚟

中國製造

病先要帶罩，咁如果你話帶罩冇用，咁又點解病咗要帶救命呀

睇留言好多都知口罩有用，屌返BBC，但就咁睇username好難分咩國家嘅人嚟。